電影特效討論區

全能嘅連登仔冇人玩effect
各位巴打點睇香港電腦特效呢行？
知唔知點入行
有咩都可以傾下

Visual Effect ？
睇下今年泡菜拎金像獎都知香港冇得玩

唔通要去泡菜國先有得撈

古天樂今年影視展套明日戰紀標榜本地特技
好似係佢自己間天下一公司做返

呢個我都有聽聞過
聽講錢小豪都搞緊一間電腦公司比年輕嘅一代去做

其實撈黎撈都係果班人

本身屋企冇負擔 又支持你追夢
你可以試下入行嘅
聽講I大每年量產一大堆人
但真係撈返呢行嘅人少之又少

計我話 實景最好
實實在在
特效唔係做到好似荷里活水平 柒下柒下咁真係好撚想笑

最憎d戲喺度賣弄CG,
d鏡頭話你知, 嗱呢個就係CG喇!
尤其d合拍3D片, 驚死人唔知d CG勁柒
個人覺得最好嘅CG係將特效同實景混合,以假亂真

以上巴打都啱柒嘅effect真係柒到冇眼睇

呢個玩法真喺未聽過

暫時黎講 見到最好既特效就係marvel d電影
雖然係爆谷戲
但你睇佢 以雷神為例，見到佢整既神界 真係似拍出黎多過 特效砌出黎
相比起香港 d 乜乜西遊 整既天庭柒到乜唔洗講
連星爺比錢去整既美人魚都勁柒
無乜筆直既 點五步d 棒球cg又係好假
全部都真係一睇就知cg
做唔到以假亂真

其實CG 唔係正係得3D 野
如果一套戲正係做你地口中所講嘅野
咁就真係爽皮
全CG境另計啦

好多時要執好多小問題
例如穿崩，WIRE，招牌
聽過有出現嘅情況係拍綠佈景
冇拍到一忽人（即係少左對腳啊/隻手出左鏡頭）
要補返比佢

咁想像一下拍攝現場唔容許NG太多次嘅時候
（筆直有限）
就知有幾多垃圾要執走
所以我之前有睇過書(?)有PA講返心路歷程
大屌啲「觀眾」企晒係度睇拍戲
最後要後期執走晒嘅人

然後全CG 好假嘅情況
其實真係筆直有限
我用 增高Book做例子
佢一個 森林場景
聽講係用renderman21.0(?) render
一格好似要一個鐘頭
而電影一般24格=1秒
同埋 1格唔係講緊一部機
係render farm

香港如果有一間公司有咁嘅資源同時間
要做得靚唔係冇可能嘅

不過間公司可以玩幾耐又係另一個問題啦

外國好多大型production house都破產收場
真係頂到又做到落去又有幾多

之前有巴打post過 外國animator 幾咁慘
有興趣可以搵返黎睇
都係果句 慘撚過IT狗

破風 making of

一代宗師

Walking dead

但係我幾enjoy做呢樣嘢

咁睇嚟夢想要破滅了

泰國好撚勁. 又平.
呢幾年好多西片都拎去泰國做

其實香港唔係無技術, 係無錢同時間,
(香港邊行都係咁....ON99)

自<迷失太空>開始, 西片好多都會分開特效俾唔同公司做,
誇到一個鏡頭都會分出去做,
包括香港公司,
不過, 近年泰國急起直追, 做出黎既野平靚正,
唔少西方後期都會搬去泰國度做,
連港片都係(EG:風雲2)

曲線？
要講cg景靚應該係the great gatsby，
有排都未輪到marvel啲濕鳩景啦

香港幾可有大筆直製作
仲要大筆錢放落cg到？
自己都知

所以做親出黎都好柒
呢行都做唔黎
特效化妝好過

Industrial Light and Magic

個post 有冇keywords 想去外國

行申： 做緊呢行 識好多人已經捱唔住轉左行

謝霆鋒間公司好似搞cg既？
唔肯定，有錯請更正

佢香港檔野好似摺左
剩低係強國

轉行吧啦

ILM

咁我玩完了，年底畢業主修3D

做左4年CG,今年1月辭職轉行
好辛苦,但香港係有勁人ge,不過錢少量多,做死人架

邊間啊？

脫苦海

比香港工時更長, 荷里活最被剝削既員工 - Visual Effect Team

外國

有做過既巴打可唔可以講下要識咩software
我只識maya ，nuke，adobe ae, pr

會唔會畀泰國做到個價低曬

巴打點入行

現實真係咁悲哀嗎？

sad but true

同求見到好多程式，但唔知應該精通邊啲

業界應該無咩人用ae ?

ae都有人用既 就手就好了

AE 多 plug-in
要識咩software 係睇你要做咩
同你公司用咩

識用係冇用
要上手其實好快
最重要係sense

唔好返香港撈 閪過外國十萬倍 好似係

其實我覺得港產黎講救殭清道夫特效唔差

agger雖然我唔係專業，但耐左就發現有啲睇落好複雜嘅都係基本嘢組合出嚟

咁香港學生係咪可以放棄定

我覺得普普通通啦

可以接受

巴打係咪讀緊

係啊疊埋心水做第二行都得

萬２蚊

唔該你要識哂photoshop,illustrator,after effect,Maya,3d max, c4d, 最好flash,dream weaver, programing果啲都識最好啦

後期真係西利

錢少都無所謂啦，係驚搵都搵唔到工，只係想搵份自己中意既工

佢見謝霆鋒搞得唔錯又自己去開間

我主用 AE 改圖都用AE
3D正係識Maya
識人三修 Maya, 3max, Houdini
Programming 有底會更好
我都唔曉打script
C4D 做MoGraph多
Track野睇情況 software 冇咩問題
通常係拍攝出事先會track唔到

更悲哀係
公司北移，請唔到香港人直接請外國人屌打我地
做下freelance算

巴打都識幾多嘢

freelance有咩途徑接到

識人

香港做普遍都係就身刀無張利
我識好少野
只係辣殺

這些機會

等我重諗住磨利一兩張刀

我仲以為講點整特效

香港硬件軟件都追唔上

可以一齊討論㗎

我先，有冇人可以指教下3D compositing點樣做得真啲

宜家其實方便好多 有HDR
Renderman 好似再勁啲 唔洗用 HDR

兩個我都唔識

仲有一個月畢業 諗住呢行發展 比你地講到咁

我重有一年

我年底，成日諗自己整cg短片放上YouTube

Renderman好似唔太多人用喎除左pixel 同迪士尼之外

留名想睇

我想學啲熱門嘅有咩

其實洗唔洗識好叻畫畫

我廢到仆街

唔一定要識但係識有好大優勢,好似你要Model個人係要用咩zbrush or mudbox個種雕刻上色軟件就易上手同靚好多

2016-2017 有用 RENDERMAN 嘅電影

2017
Alien: Covenant
Blade Runner 2049
Cars 3
Coco
Ghost in the Shell
Granite Mountain
John Wick 2
Justice League
Kong: Skull Island
Monster Trucks
Pirates of the Caribbean: Dead Men Tell No Tales
Star Wars: The Last Jedi
The Great Wall
The Mummy
Transformers: The Last Knight

2016
10 Cloverfield Lane
A Monster Calls
Alice Through the Looking Glass
Batman v Superman: Dawn of Justice
Fantastic Beasts and Where to Find Them
The Finest Hours
Finding Dory
Ghostbusters
Gods of Egypt
Independence Day: Resurgence
Passengers
The Jungle Book
The Legend of Tarzan
Miss Peregrine's Home for Peculiar Children
Star Wars: Rogue One
Suicide Squad
Sully
X-Men: Apocalypse
Zoolander 2

咁我死得

唔岩可以玩下V ray

Maya 2017 就有 Arnold

我都唔識, 不過識真係有好處
唔識都冇咩問題嘅
Build Model 除非做外國電影
成日要Build 人 / 生物 否則一般 props
其實Maya已經夠做
利申返先小弟辣殺黎, 有錯歡迎指證

同埋以小弟愚見, zbrush/mudbox係上texture?
咁其實識唔識畫畫都冇咩太多分別
都係brushstroke嘅問題

反而你有玩開clay就有幫助

後面就係SHADER 嘅問題
呢個都係點解d renderer 咁強大嘅原因
因為普遍睇電影會覺得假
係因為shader冇做好/lighting冇做好
所以明明係果種「質地」嘅野
睇落會好膠

愈專業嘅製作, 一舊model 就會分愈多嘅"layer"去做
定係叫"pass"
3D compositing 我諗你係想指呢樣?
基本野學好先啦
即係簡單 一舊model, 適合嘅shader, 適合嘅color map, 然後normal map
shader 入面又再細分各樣野

呢個都係點解用勁嘅renderer
因為好多SHADER用, 只係需要輕微finetune

再後面係打燈啊, render 返d passes 啊 果d咁
不過聽講RENDERMAN 就唔洗分pass
V ray冇玩過
Arnold 我會分layer
AO, shadow, color
再細d就唔搞, 冇咁嘅時間
以前都會做埋RGB分part 方便tune色
宜家都費時了

放上黎比巴打睇下
以前有個巴打自學整囡囡架

望下外國嘅人幾咁detail

簡單示範

睇戲最好睇係睇埋呢d making of

Redshift 都正野黎

不過我覺得Autodesk 都買左Arnold
基本上Maya都有Arnold用, 就費時搞咁多野lu
對比下mental ray真係好辣殺

不過有樣野呢, 外國d人冇講錯嘅
用咩render engine 係會好影響到你建立左嘅觀念
即係舊時mental ray 下下自己打燈啊, 死set爛set
今時今日可能一個HDR dome 已經做得好好
但關鍵嘅地方係你只係止步如此
事關你要做得更好, 唔係一個HDR dome就ok
呢個都係點解出面d studio/production 分部門分到咁細嘅原因
因為人地真係specific 專業係一個 column
而小弟生存緊嘅環境就只係追求 平同快 嘅質素

時間
質素 成本

只可以揀兩樣

btw, 普遍人都係認為一個制可以搞掂
呢行冇出路架啦

呢位巴打個網

咁我要研究下renderman先

好高深

巴打係高手

好難但好想學識

我都有呢個習慣

咁如果我想學，應該學邊個software先？renderman?

嘩，良物

Renderman/V ray/Arnold e.t.c 係 render engine
唔係一個software黎
基本上Maya/3d max 已經好齊全
由起model 到做好多野都有晒
只係再追求更好
做左基本野先？

即係學好maya先?

我自己用mudbox就覺得有小小差，一來上色唔係就咁一個layer畫上去就係，就好似係photoshop畫畫一樣一個layer一個layer咁加上去，就以一條龍為例首先上底色，鱗片色(好幾種)仲有好多其他身體部分色
個人覺得organic model難好多，因為我畫畫太廢，同埋render太方便有曬shader 同light，但係你organic又要replacement 又要搞uv又切部位又unfold除非你用ptex

已經唔明

其實點為知識一個software
maya 係一個無盡頭既software
你最後都要簡攻邊樣

新睇法我會學好maya

其實maya我都用過下，我整啲model好柒有冇心得分享

有冇巴打用smoke

即係起完model 丟返個fbx/obj落去第二度做shader

唔會用software黎做標準
Maya可能有一日會好似softimage咁收皮
最重要係concept
用software嘅「技能」唔係跟你一世
因為可能一次大更新就會推翻晒所有野
唯有concept 係不變
呢個都係國外嘅人「普遍」都係專門一個field
佢起model一世都起model
佢打燈成世都打燈

實有
不過我唔識

依家先係ae初學者

一理通百理明

AE都好玩㗎

入行後公司做,辭職佢會搵你做,因為真係唔夠人用

但係freelance都收縮緊
for example : roto 香港你450 一日人工正常啦,我俾印度做200一日
神級mask,頭髮都roto到出黎

我最近傾單新job都大型ge,我雖然我都係搵返香港CG house
但我心知最後cg house都係會同我派返韓國,泰國做
人地韓國真係有軟有硬support,泰國又平又快

我都係做CG出身,但我轉做話事人都明點解香港做唔掂
唔係香港人技術唔掂,係香港個社會容唔到我地落去
韓國CG都唔係一日就去到咁勁,其實係人地都經營左好多年,簡單D講
由三星整部電視開始,成條影視行業鏈跟住拉上去
香港重睇緊TVB期望有咩進步
4年前我都帶住熱血做8000蚊,4年後我值萬3我決定走
(Ps講緊一套戲我做60個cg shot , 好攰啦真係)
大家加油

香港真係冇得撈架喎

真係好中
香港社會容唔到落去

政府最戇鳩
同埋應該要有工會
如果唔係繼續咁落去
唔好話做唔落去 根本成個行業都收皮

香港玩完

成日咩都比人做低曬啲價錢

香港有咩行業政府係支持？除左金融同地產，你睇下TVB個D剪接同VFX最好例子就係關禮傑跳樓個段，搞到咁TVB都有責任

其實TVB嘅VFX好被動
即係啲導演拍左啲咩返黎 要求啲咩
都要焗做 常識嘅野點會唔知
不過你同啲導演講Dynamic 人地當你傻
都係聽朋友講
所以有啲人冇講錯架
做後期係要食屎
因為有咩事都係屌鳩做effect班友
咩好假啊 咩好離譜啊 咩唔合理啊
做得好就冇人讚因爲冇人知做過野
做得差少少就屌到暈
但其實拍衰左都係硬住頭皮焗做effect
愈係做後期就愈多手尾跟
前期有咩甩漏後期一定硬食

岩岩入呢行想問下有咩途徑網址自修maya
好想學好佢
想問埋點解我maya2017用anrold
開render view入面既白色會係灰色既

入面做真係食得屎
啲人亂咁拍返黎拍得柒要後期黎執屎
成日做埋啲野一係因為佢拍得柒易做得差
一係就做左都唔知既 改招牌執wire個啲
成日見個fd好撚慘

好想睇拍得有幾柒老老實實
聽返黎嘅形容都幾精彩下
可惜冇途徑睇到
強烈建議TVB每套劇都出返making of/vfx breakdown